8.30集會促停帶警犬上前線 總警司：睇唔到警犬身體有任何問題

反對修訂逃犯條例風波持續，動物醫護界擬於本周五（30日）發起集會，抗議警方運用警犬處理示威活動，以及濫發催淚彈危及動物。有關集會已獲警方發出不反對通知書。

警察公共關係科總警司謝振中今天（28日）在警方記者會上回應提問時指，警犬出動時有充足考慮，亦有嚴格指引，他又指目前並沒警犬受傷：「暫時睇唔到警犬身體有任何問題！」不過，對於警犬有否防止吸入催淚煙的裝備，謝振中就沒有回答。

周五遮打花園集會

自六月起，反修例示威活動持續，警民衝突不斷升級，警方多次於民居範圍發射催淚彈以驅散示威者。然而，催淚氣體同時令不少流浪動物，以及寵物受害。警方亦被拍攝到數度帶同警犬於示威現場出動，引起動保人士不滿。

動物醫護界擬於本周五晚（30日）在中環遮打花園舉行集會，促請警方停止濫用暴力及保障動物權益。大會指，屆時將有獸醫、獸醫助護、獸醫學生、狗隻訓練員、動物護理員，以及市民參加是次集會。

https://www.hk01.com/%E5%AF%B5%E7%89%A9/368926/8-30%E9%9B%86%E6%9C%83%E4%BF%83%E5%81%9C%E5%B8%B6%E8%AD%A6%E7%8A%AC%E4%B8%8A%E5%89%8D%E7%B7%9A-%E7%B8%BD%E8%AD%A6%E5%8F%B8-%E7%9D%87%E5%94%94%E5%88%B0%E8%AD%A6%E7%8A%AC%E8%BA%AB%E9%AB%94%E6%9C%89%E4%BB%BB%E4%BD%95%E5%95%8F%E9%A1%8C#media_id=3212720

屌你老母害死D狗狗，生命黎架，你班撚樣就當工具！

我已經分唔到講緊警犬定係警犬，

以後有警犬既新聞，可唔可以寫“真警犬”

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

死黑警唔好再虐待動物呀

屌你老母 催淚彈影響即時架ma
如果個效果唔係即時你都唔會用啦on9

真係當d警犬唔係人

啲流浪狗一定好驚